美軍 : 不接受北京將違反國際規則行為帶到北極

美國海警隊副司令,時任美國海警隊少將的亞伯(Daniel Abel)2014年6月12日訪問阿拉斯加（美國海警隊照片）

美國軍方官員們說，美國對中國試圖更多地參與北極事務持包容態度，但不會接受北京將其在中國周邊海域違反國際規則的行為帶到北極。

美軍多個軍種的高級官員上星期四（2019年7月18日）在出席華盛頓智庫威爾遜中心主辦的北極會議上作出了以上表述。

海軍作戰部副助理部長湯姆斯•馬羅塔少將(Thomas Marotta)說，北冰洋大片海域屬於公海，世界任何國家都有權在那裡從事國際法保護的各項活動，中國也不例外。

馬羅塔：“中國完全有權在國際海域展開科研活動。我們也在世界各地這樣做。他們完全有權為自己的國民尋求自然資源。只要他們遵照國際法所確立的規則，那麼一切都會很好。”

過去一些年中，中國在東中國海和南中國海採取了一系列咄咄逼人的行動，並拒絕接受國際法庭對其在南中國海行為的裁決。美國海警隊副司令丹尼爾•亞伯中將(VADM Daniel Abel)說，北京的那些行為預示它未來在北極可能採取類似行動。

亞伯：“在美軍印太司令部負責的區域，中國展現了令人關注的行為方式。當他們不斷違反規則的事情成為常規現象，人們會感到不安。我們要警惕這種事情的發生。”

在這次北極事務討論會上，幾位美軍高官沒有具體列出迄今為止中國在北極地區的行動違反現有國際準則的實例，但是他們對北京自稱中國是近北極國家的背後目的表示擔心。

海軍少將馬羅塔擔心北京企圖以此為藉口介入北極事務、並依照自己的利益修改相關國際規則。

馬羅塔:“他們不是一個北極國家。如果他們認為使用近北極國家這個說法能使他們在治理北極事務中扮演一個角色，我是不會答應的。我認為他們去北極的權利不應延伸至告訴那些北極國家該怎麼做。迄今為止，北極國家成功地保護了那裡的環境，並在負責任地開發北極。我不認為中國有權妨礙北極事務。”

美軍各軍種的高官們說，他們將加強在北極地區的資源部署，以確保各國都遵守相關國際規則。美國海警隊副司令亞伯中將對美國之音說，這意味著美國與中國的合作與競爭關係將延伸至北極。

亞伯：“事實上，我們能合作就合作，該競爭時會跟他們競爭。在北極，這兩件事我們都在做。”

今年五月，北極理事會新輪值主席國冰島表示歡迎中國參與北極事務，稱會利用這項職位盡最大努力鼓勵中國在北極地區扮演積極角色。

有著數呀嘛 遲下就北極自古以來都係中国不可分割嘅一部分架啦

支那：全世界都是㕷們兒的

I bring road

係都蒙古啦，關鳩中國人事咩

中國人成吉思汗

蒙元時期：蒙古人—》色目人（漢族以外外族）—〉漢人（北方漢人）—》南人（南方漢人）
畀人滅左國而家認人做祖宗，中國人真係賤唔係扮

比蒙古人吞併
然後格硬話蒙古都係中國一部分
再寫入中史書
笑話黎

又南海又北極
都幾撚大野心

第三次世界大戰應該打撚梗
支那根本厚顏無恥 無法無天

北冥自古以來是中國不可分割的一部分，外國不應說三道四